覺唔覺支那人/繁體支那人將app讀做A-P-P好柒

A P P
app / apps有幾難讀呀
你撚識讀咪講「應用」都無咁柒丫

sorry打漏

台狗都係 A,P,P 真係柒撚到 單字都唔識讀

噉ppap呢？

7到喊

主題寫左

如果成句野用普通話講 然後發個App音都好難聽

台狗d英文不嬲幾屎下

拔劈

sim卡都係,原來支那人真係叫S.I.M卡
第一次聽到係睇人間喜劇,benz雄講出來

pps

呢個係英文能力問題。就好似好多香港人連whatsapp (what s app)都讀唔好，讀做"what apps"一樣

有人仲讀哎趴趴添

咁sky……pe呢？

呢個真係好柒，仲好意思笑人地
app起碼都啱

w.e.c.h.a.t？

咪臭係，50步笑百步

台狗就叫A-P-P
大陸狗唔知

我聽到好多人係讀what sapp

好多中女讀what apps

好歡迎佢地繼續係到讀A P P 落去

12314～～

講經咩 支那人本身就柒架啦

what濕

最柒應該係將powerpoint講做ppt

A P P L E ? ?

我次都反問返佢哋

YouTube 讀......you to be

讀作skypee其實冇問題

叫開力量點

讀app佢地真係唔知乜黎
我話俾佢地知係 '應用'
佢地就會用蝗話答返你
A.P.P就是A.P.P啊為什麽要讀app?

揾人po去大陸/臺灣教下班生番啦
唔該

支港人將skype 讀做sky pi

呢個不嬲有兩個讀法，好多外國人都咁讀

切勿跟車太貼

佢地讀g好鍾意讀做豬

唉炮炮

g明明就係雞

其實係讀 阿 破 破

你啲英文又好 L 叻？柒頭

an jar

台: A P P
支: 軟件

支：應用，A P P & 阿 破 破

鴨屎

ann 抓(用蝗語讀)

仲有好多mk 妹會讀instagram 做 煙s圖gram

同樣講普通話既都差唔多架啦 一樣咁低質

反而我聽過台狗將d讀做豬
完全睇唔透

自己圈子全部都讀wtsap

Apps = A.P.P
Powerpoint = ppt
Instagram=ins
大陸人

未遇過whatapps

台狗

認同

好多香港人唔識分單眾數添
呢個app屎
一個點會加s呀

唔係wo 佢地係讀 Apper

鬼有兩個讀法

係咪唔識讀app
公司啲中女叫我Whatsapp 佢
叫你what 我

都唔明點解會讀到whatapps

咪係

仲有n音會讀成 un

其實呢唔使問人覺唔覺架, 柒就係柒 支那人已經柒撚到出宇宙

問黎做咩

係真係好撚多，仲要大部分係啲中女

What sapp其實係岩

我唔覺得係英文能力嘅問題 係大陸人對於英文呢個語言嘅態度問題 就算受過教育嘅人都係讀 a p p 細路英文水平唔差都係照跟住讀 佢哋根本唔介意呢啲細微嘅錯誤 唔介意有冇改變咗字嘅原意或者本質 app呢樣嘢我曾經幫大陸親戚同啲細路矯正過

兩個字連埋讀就會變whats sapp架啦
唔通特登停頓一下讀完s音先出app， whats-app咁咩

分開讀係d自以為自己好正字腔圓既人先會

分開左就會好似達可咁讀，變左屈s~app

因為台語嘅豬字個音係d

接觸過大約一半大陸人讀app 一半分開讀a.p.p

台灣反而清一色讀a.p.p

其實讀音每個地區都有d 唔同

好似samsung 咁 , 外國同官方都係叫
"sam 臣" or "sam 生"

但香港同香港官方就叫
"sam 鬆"

sony 又係 , 外國叫 "鬆lee"

香港叫 "sean lee"

佢地講app嗰陣會係A-P-P 但係講打LOL嗰陣會變左"打囉" 就係咁撚啱同香港相反

聽過有後生仔講whatapps 心諗

覺

係 Instagram 就instagram啦
台灣人讀'i豬' 一係讀ins

sam臣sam生真係未撚聽過
巴打火星人

真係各國都有啲唔同，香港讀 sam soon 唔係錯

台狗唔係鍾意叫whatsapp做app咩

支那人專長RPP, 所以讀A P P 都唔出奇

Sung係英文真係讀開生
我都讀開sam生

powerpoint會讀PPT

3分27

地球人

有兩個讀法呀，一個啱，一個錯

佢地會將z既字 讀成L音

繁體支那人n會讀做恩（匪語音）

呢個真
好柒

變左 斯恩恩點斯柯啱

ppt我唔同意，ppt本身係副檔名，一般副檔名都係屬Initialisms一類既縮寫，如aac wav等等，而Initialisms一般都係逐粒字咁讀

Ching,你同連登仔講linguistics嘅野佢地唔明 咪由得佢地係網上面笑吓囉，無傷大雅

果時叫個客開個app比我入返資料 佢話：下？A.P.P是不是 仲要之後望住我個樣勁撚柒

其實香港好多檔案名都照字母讀架啦
pdf avi png

係哎趴趴

威先

關香港咩事？pdf唔係讀字母出嚟點讀？

你咪戇鳩啦

做乜 講緊有人讀what apps喎，s係最後喎